被控帶炸藥回校 中六生還押近三月終准保釋 客廳須裝 CCTV

明愛馬鞍山中學去年 11 月報案指校內懷疑有爆炸品，警方檢獲「TATP」炸藥。兩名學生涉帶炸藥回校，被控管有爆炸品等罪，其中一名中四生被告早前獲准保釋，另一名中六應屆文憑試考生被告今（29日）於沙田裁判法院再作保釋覆核申請，獲署理主任裁判官張潔宜批准。被告獲准以 15 萬元現金及 10 萬元人事擔保保釋，另於下月 2 日前，被告家中客廳須安裝沒錄影功能的直播閉路電視鏡頭，讓警方監察行踪。

被告中六生黎文光（19歲），為應屆文憑試考生。黎獲准以現金 15 萬元，另加中學副校長、老師等 5 人各2萬元人事擔保，保釋期間每晚 11 時至翌朝 7 時守宵禁令，每星期 3 天到警署報到、不得離港、不得出席學校以外的公眾集會或進入學校實驗室，以及不得討論或查詢製造爆炸品和相關物料，被告另須於下月 2 日前，於家中客廳安裝閉路電視鏡頭，讓警方監察行踪，但閉路電視不會有錄影功能。

黎於去年首次提堂時不獲保釋，一直還押，12 月分別於沙田裁判法院及高等法院，再度申請保釋，同樣被拒。本月初黎與同案另一被告趙旭於沙田裁判法院覆核保釋申請，黎被拒，但趙旭則獲准保釋。

案件於下次再訊時，會進行轉介區域法院的程序。但因在新型冠狀病毒肺炎的疫情下，法院仍作有限度運作，故暫未能為案件訂下再訊日期。

本案兩名被告依次為中六生黎文光（19歲）及中四生趙旭（17歲），二人被控一項管有爆炸品罪，指他們於去年 11 月 27 日，在校內管有、保管或控制爆炸品，即錫紙包載有 4 粒豌豆大小的粉末，即三過氧化三丙酮（TATP）。黎另被控一項管有爆炸品，以及一項無牌管有彈藥罪，指黎於同日同地，明知而管有一個錫紙包，載有共約 1/8 粒碗豆大小的 TATP 粉末，及管有一發空包彈。據悉，兩名被告相識，而黎曾把涉案物品交予趙。

Big brother is watching you

私隱條例？

咁不如還押算啦 影響埋屋企人...

痴撚線

乜撚野保釋條件黎

死亡筆記咩，使唔使啊

On9 黑狗夠料就告入咗啦，反正還押都計時間，佢點都要放返你出嚟

閉路電視本身冇錄影功能
但睇cctv部電腦有得錄畫面

技術上根本影得到就錄就到
同智能燈柱冇面部識別功能一樣咁on9

開咗先例 以後保釋都話裝CCTV

間唔中喺鏡頭屌下狗

無野呀？違憲

係廳瘋狂打丁

同黑警一齊睇bestgore

找部電腦對住鏡頭專播核突片

痴撚線 中共對待異見人士一撚樣

認真，慘過收押

日日睇gay porn 唔該

搵個cam影住部電腦
係咁loop 呢8,9個月果班死黑警濫暴既片
再唔係就係咁播GV
等班狗慢慢睇

電幕

有cctv咁報乜柒到呀，要報到仲裝乜柒ccyv呀

同軟禁一樣

如果對住個cam係咁打飛機身落鏡頭會點

好撚唔合理喎 無得反抗?

唔可以俾佢地咁做！

cls

2 girls 1 cup啦屌

泛民幾時先敢屌柒法官？
我都唔想屌泛民
但泛民講一句好過我地講十句
泛民一直唔願意承認法官係政治工具
咁香港人就好難擺脫「尊重法庭」的規條

都有辦法嘅，放個mon埋去，不停播gay porn，最好有含撚畫面

對住個CCTV播AV播誦經係埋廳扑嘢等班狗睇飽佢

佢屋企人都受監控
連坐法

比我一定咁做，仲要除晒衫打

狂播721鏗鏘集特輯都得

開左先例=以後單單都做得啦

PUSH

有得保就好
起碼手足想訓就訓 想食乜就乜 想見邊個就邊個

係屋企打籃球

推

叫我

死熱狗又屌譚文豪

共產黨

之後就會全世界都睇到你打丁

今晚見

私隱專員無牙老虎

就係佢？

開始玩軟禁

+ 無限粟米湯

所謂司法獨立一句壓埋嚟 連 杜浩成 呢啲狗賊都唔咁屌 仲話over my dead body

認住個9官

盲生

popo donki

認真 呢單野要翻譯英文 值得比世人了解下香港既司法系統

全世界最多都係帶手環腳環都唔會咁直接明目張膽用cctv監控私人地方
呢下真係big brother

4 粒豌豆大小的粉末=火柴頭

中國法庭都係司法獨立
不過法官由中共委員 法律由中共制定
香港都係一樣

Push

over my……算啦
法治死到咁大家都唔想
屌你老母支共

教畜有樣睇

很傻很天真

在個鏡頭前面長期擺住警暴相影住, 行過鏡頭得閒屌幾句狗

Cls

唔係先例 之前最少有一單

有冇人英文好啲 會放上Twitter 再forward ？

推呀
手足呀

死狗官,屋企裝CCTV既功用係咩?

推呀

點解次次都問有無人
唔係選擇去付出

香港最大問題係所謂200萬人反修例
但願意出手連兩萬人都無

個個就等人做

因為我英文唔好
放上國際會比人笑
唔係個個英文都好架

冇險可守

點解要逼人裝cctv
之前有冇試過咁既要求

1984？

1984

我都英文唔好
會考英文得C

英文唔好都可以幫手整/轉貼香港警魔強姦婦女的文宣

只要願意付出我相信係整場抗爭一定有位置打

無

個官睇過死亡筆記

香港有法治難聽過粗口
偏袒都不得了
由幾年前對波都可以襲警已經冇法治可言
好多法律條文同現實根本就不相符
條文描述模糊
一條戇鳩裁判官話合理就合理
近排仲有條柒頭官做撚檢控個份
以為自己係包青天呀?屌你老母
到條文到制度都有漏洞
根本就冇可能有公平審訊

覺唔覺係時候要整一個 清算狗官既資料庫？以便日後報復！

法官只係畀唔畀保釋,
而保釋條件係同控方deal

唔好笑我
我DSE英文連3都冇
CE嘅C係DSE嘅5呀ching
我就係想forward 文宣 所以先問有冇人識翻譯呀ching
冇人肯做翻譯 點轉貼呀

咁都得呀屌你老母

波打警察案一事

當時國際屌到香港仆街, 終審法院最大的馬道立公開致辭時竟然話最近有人別有用心針對法官

CLS

當個兩個學生係咩十惡不赦嘅人？
班狗打人殺人就繼續 逍遙法外

放個晾衫架係cam 隔離，長期晾被

推呢個

18歲生日快樂 即刻登記做選民只要在2020年7月25日或以前年滿18歲，今年5月2日前可登記做選民

選民登記填表機

地方選區選民新登記申請表：
).pdf
選民資料網上查閱系統

呢啲保釋條件係曱甴開？

已經可以告得政府 一係唔好批保釋

被告家中客廳須安裝沒錄影功能的直播閉路電視鏡頭
狗可以自己整錄影

一係就唔批保釋，一係就裝CCTV冇第三條路
手足都唔知點揀好

啲條件愈來愈癲

push

death note

對住鏡頭露械

監控埋其他屋企人wor
私隱條例仲岩唔岩用

中國都係咁
大驚少怪

毫無私隱可言

GV

下

播gv

私隱條例係講緊個人資料既私隱 簡單啲講就係佢唔可以“擁有”你既資料
例如你返工 老細可以keep住望你有無做野 但係唔可以未經你同意錄低你做野既過程

黑狗死全族，全家肺炎死

好多玩法，對住窗影住條街又得

我地有咩做可以幫拖？
咁樣真係好離譜喎

個篤灰教畜呢

對抗暴政 無人會笑

Cctv前........寫「黑警死全家」

puah

有無人見到佢部車

痴線

放心啦,烈士,等到九月連登仔就會救你地

想問計幾耐先放

無知一問，咁女廁係咪可以裝cctv，齋睇唔錄is ok?

樓主pin

咁係另外既罪 性騷擾/行為不當/偷窺

唔知點解好多大膽既想法

日日係廳唔著衫對住鏡頭痾屎

播donki donki 驚安之殿堂
再大大隻字寫3萬thx

憑咩

冚家剷

屌on9架？

判咗有罪？
會唔會過份咗

都坐咗三個月。

對住鏡頭打飛機 唔知得唔得

推佢老母
同坐緊有咩分別？

又唔見黑警戴番委任證？

如果鏡頭有影片流出左邊個負責
係鏡頭前露鳥又點計

就係呢條仆街督灰
仲要分量根本好少

鏡頭爛左會點

pish

家中客廳須安裝有影功能的直播閉路電視鏡頭

家中客廳須安裝有錄影功能的直播閉路電視鏡頭[/b]

屌佢老母連屋企人都睇埋